1Q題 【係乜時候狗仔會show委任證？】

警長撻朵 「食霸王雞」上訴駁回

精彩新聞重溫

■警長朱志豪不服被裁定公職人員行為失當罪成，申請上訴被駁回。資料圖片
【本報訊】隸屬油尖警區特別職務隊的警長朱志豪，大前年休班時在廟街「撻朵」召妓「食霸王雞」，完事後更威脅鳳姐要在3小時內離港，否則便會拘留她7天。朱去年被裁定公職人員行為失當罪成立，判囚20個月。朱不服定罪上訴，上訴庭昨指案件證據確鑿，不接受朱辯稱當時是執行職務，又批評朱自稱遭賣淫集團設局陷害的說法不切實際，駁回其上訴。據知朱已服刑完畢。
記者：蘇曉欣

上訴人朱志豪（44歲）之所以被揭發「食霸王雞」，全因女事主「大眼妹」受辱後向其租住的廟街劏房包租婆「蘭姐」投訴，「蘭姐」聞言以為她遇上假警察，即叫已回內地的「大眼妹」回港報警，最終令本案曝光。
控方當時傳召「蘭姐」作供，她供稱「大眼妹」及其姐妹於案發前一天、即2014年5月27日才租住單位，惟翌日凌晨已收到馬伕來電表示兩女已離開。她聞言遂致電「大眼妹」詢問，對方稱已回內地，並解釋「遇到警察，跟他做了沒有給錢，吃霸王餐」，她聽罷即叫對方回港，又言之鑿鑿表示：「香港沒有警察會吃霸王餐，是假警察！」
朱於上訴時指，本案所涉及的控罪為公職人員行為失當，而非性罪行如強姦，原審法官不應接納「大眼妹」致電向「蘭姐」投訴一事為「新近投訴（recent complaint）」。

■2016年初朱被判囚20個月，據知已服刑完畢。
■2016年初朱被判囚20個月，據知已服刑完畢。
辯稱遭設局陷害
上訴庭法官昨在判詞指出，同意原審法官的確犯錯，不應裁定上述事件為「新近投訴」。惟上訴庭法官審視本案證供，認為案件證據確鑿，如朱曾辯稱當晚跟「大眼妹」上樓是掃黃，但法官認為此舉奇怪，若朱欲證明「大眼妹」是妓女，上前「問價」即可，而非跟着對方，朱有違慣常做法的行徑證他另有所圖。另外，朱又曾辯稱遭「大眼妹」連同賣淫集團設局陷害，但法官認為案發時女事主僅來港工作14小時，說法完全不切實際。
案件編號：CACC28/16